@inproceedings{Servan-Elloumi-Blanchon-Besacier:TALN:2016,
    author = "Servan,Christophe and Elloumi,Zied and Blanchon,Herv\'{e} and Besacier,Laurent",
    title = "Word2Vec vs DBnary ou comment (r\'{e})concilier repr\'{e}sentations distribu\'{e}es et r\'{e}seaux lexico-s\'{e}mantiques ? Le cas de l'\'{e}valuation en traduction automatique",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Articles longs)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "304-317",
    note = "Word2Vec vs DBnary or how to bring back together vector representations and lexical resources ? A case study for machine translation evaluation",
    abstract = "Cet article pr\'{e}sente une approche associant r\'{e}seaux lexico-s\'{e}mantiques et repr\'{e}sentations distribu\'{e}es de mots appliqu\'{e}e \`{a} l'\'{e}valuation de la traduction automatique. Cette \'{e}tude est faite \`{a} travers l'enrichissement d'une m\'{e}trique bien connue pour \'{e}valuer la traduction automatique (TA) : METEOR. METEOR permet un appariement approch\'{e} (similarit\'{e} morphologique ou synonymie) entre une sortie de syst\`{e}me automatique et une traduction de r\'{e}f\'{e}rence. Nos exp\'{e}rimentations s'appuient sur la t\^{a}che Metrics de la campagne d'\'{e}valuation WMT 2014 et montrent que les repr\'{e}sentations distribu\'{e}es restent moins performantes que les ressources lexico-s\'{e}mantiques pour l'\'{e}valuation en TA mais peuvent n\'{e}ammoins apporter un compl\'{e}ment d'information int\'{e}ressant \`{a} ces derni\`{e}res.",
    keywords = "Traduction automatique, \'{e}valuation, similarit\'{e} entre mots, repr\'{e}sentations distribu\'{e}es de mots, ressources lexico-s\'{e}mantiques.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/10.pdf"
}
